{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016722",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0019285",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무풍\n\n(茂豊)"
    },
    "text": "茂豊\\n\n全羅北道茂朱地域は、過去に別の地名で知られていました。\n新羅時代には茂山県と呼ばれていましたが、757年に茂豊と名を変え、開寧郡の領縣としました。その後、1018年には進礼県に属することとなり、1172年には監務が設置されました。1391年には朱渓が併合され、茂朱と呼ばれるようになりました。\n朝鮮時代には豊東面と豊南面として存在しましたが、1914年の行政区域改編により、両面が統合されて茂豊面となりました。\n茂朱の東南側に位置し、小白山脈の西側斜面に広がっていました。東側は馬峙を越えて知礼に、西側は徳裕峙を越えて龍潭と繋がっており、倉も存在していました。",
    "QA": [
        {
            "question": "茂豊地域は何時代に茂山県と呼ばれていましたか？",
            "answer": "茂豊地域は新羅時代に茂山県と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "茂豊地域はいつ茂豊という名前に変わりましたか？",
            "answer": "茂豊地域は757年に茂豊という名前に変わりました。"
        },
        {
            "question": "茂豊地域はどの郡に属していましたか？",
            "answer": "茂豊地域は開寧郡の領縣に属していました。"
        },
        {
            "question": "茂豊地域は1018年にどの県に属することとなりましたか？",
            "answer": "茂豊地域は1018年に進礼県に属することとなりました。"
        },
        {
            "question": "茂豊地域には何年に監務が設置されましたか？",
            "answer": "茂豊地域には1172年に監務が設置されました。"
        },
        {
            "question": "1391年には何が併合されて茂朱と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "1391年には朱渓が併合されて茂朱と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "茂豊地域は1914年の行政区域改編により何となりましたか？",
            "answer": "茂豊地域は1914年の行政区域改編により茂豊面となりました。"
        },
        {
            "question": "茂豊地域はどの山脈のどの斜面に広がっていましたか？",
            "answer": "茂豊地域は小白山脈の西側斜面に広がっていました。"
        },
        {
            "question": "茂豊地域の東側はどこに繋がっていましたか？",
            "answer": "茂豊地域の東側は馬峙を越えて知礼に繋がっていました。"
        },
        {
            "question": "茂豊地域の西側はどこに繋がっていましたか？",
            "answer": "茂豊地域の西側は徳裕峙を越えて龍潭と繋がっていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 209,
        "QA": 363
    }
}